---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۵۴
---
# غزل شمارهٔ ۳۵۴

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دلی کز حسن آن گل، در نظر گلزارها دارد</p></div>
<div class="m2"><p>اگر برگ گلی باشد، درونش خارها دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلیل عصمت زاهد، بدانی زهد و تقوا را</p></div>
<div class="m2"><p>که او در پردهٔ اسلام و دین، زنارها دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من و وادی شوق ناوک صید افکنی، کانجا</p></div>
<div class="m2"><p> تذروران حرم را بر سر دیوارها دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر بادی وزد، چون شعله، بر من، عشق می لرزد</p></div>
<div class="m2"><p>ازین معلوم می گردد که بر من کارها دارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز منع انده و تکلیف، خوشحالی در آزار است</p></div>
<div class="m2"><p>زبان شکوه عرفی از چنین آزارها دارد</p></div></div>